---
title: "Atelier Cloud Foundry"
address: "SUPINFO, 16 rue Jean Desparmet, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/xMmdv79yjE56oYfk7"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Cet atelier est proposé à tous ceux dont la
[présentation de la veille]({% post_url 2013-02-19-cloudfoundry %})
a attisé la curiosité, ainsi qu'à ceux qui veulent découvrir Cloud Foundry en mettant directement les mains dans le code.

Lors de la soirée, nous commencerons avec une application Spring simple que nous enrichirons au fur et à mesure.
Nous apprendrons ainsi à utiliser les outils mis à disposition pour intéragir avec un Cloud compatible Cloud Foundry et nous nous intéresserons particulièrement à la connexion aux bases de données.
Après cette soirée, vous serez capables de déployer n’importe quelle application dans le Cloud, de la plus simple à la plus complexe!

Cette soirée est pour vous si :

* vous connaissez bien java et notamment le développement d’applis web,
* vous êtes à l’aise avec le développement Spring,
* ou bien vous connaissez bien les concepts webs et êtes à l’aise dans d’autres technologies (Ruby, Node.js). Après cette soirée, vous serez capables de déployer vos applis écrites avec ces langages sur Cloud Foundry.

N’oubliez pas :

* d’amener votre laptop,
* de préparer votre environnement de dev en suivant les instructions ici afin de gagner du temps lors de la session.

*Eric Bottard est Developer Advocate chez
[VMware](http://www.vmware.com/fr/)
, la société derrière Spring et
[Cloud Foundry](http://www.cloudfoundry.com/)
. Passionné d’informatique depuis l’arrivée du TO7, il a notamment consulté pendant 10 ans autour des technologies Java.
Maintenant, il va beaucoup mieux.*

*Florent Biville est développeur chez
[Lateral Thoughts](http://www.lateral-thoughts.com/)
, la NoSSII transparente, fun et auto-organisée par une bande de geeks.
Il n’a pas connu le TO7, mais il aime bien les technologies Java, les nouveaux langages et il va, ma foi, plutôt bien.*